[內蒙古遊記]我在草原馳騁的日子 (多圖+你問我盡答)

作為一個城市人，而且生活係香港，山同海對我地黎講，一啲都唔會陌生，但一望無際嘅大草原，往往只能夠係電視電影入面先睇到

為咗一完我嘅草原夢，我係2018年嘅9月3號同另外三個朋友一齊飛咗去內蒙古呼倫貝爾，展開咗為期8日嘅草原之行

係呢次旅程中，我地試過係草原放風箏，餵羊揸牛奶，策馬奔騰，揸越野卡丁車，參篝火會，睇星但天氣差睇唔到，比司機水，坐快艇去中俄邊界，睇俄妹鋼管舞等等，好多嘅第一次，好多嘅難忘回憶

由於內蒙古人口比較少，去嘅時侯又過咗暑假高峰期，曾經考慮過旅行車自駕遊，但由於唔熟當地，加上我地當中只有一個人有大陸車牌，所以最後選擇係透過攜程嘅微領隊幫我地規劃大概嘅行程，同安排司機

呢個係我地嘅行程，但去到根據天氣同司機嘅建議有些少唔同，但好多景點嘅名唔多記得，名好難記

9日3日 接機入住

9月4日 海拉爾 -金賬汗草原 - 莫日格勒河 -額爾古納

9月5日 額爾古納 - 電塔山 - 白樺林 - 恩河 - 室韋（木刻楞酒店）

9月6日 室韋 - 蒙古之源 - 俄羅斯邊界線 - 烏蘭山 - 八卦河 - 黑山頭日落山（草原騎馬，卡丁車，射箭，烤全羊，篝火晚會)

9月7日 黑山頭 - 186彩帶河 - 呼倫湖 - 滿洲里國門 - 套娃廣場

9月8日 滿洲里 - 玫瑰峰 - 伊爾斯 - 阿爾山園子天池小鎮

9月9日 阿爾山(天池山，三潭峽，杜鵑湖，地池，鹿鳴湖，石塘林）

9月8日 阿爾山 - 海拉爾 - 紅花爾基 - 伊敏 - 海拉爾結束

去內蒙古最太嘅洗費都係機票，頂早買太約2千幾3千，我地同另外二個fd係6月到就訂咗深圳直飛，但另一個fd遲我地半個月定一個月買同一班機就貴成千，所以改買轉機但平啲嘅票 (香港好似冇直飛，要北京轉，而且選擇太少同時間麻麻)

全程直飛都要成6個半鐘，我地9點3機，去到都下午4點

而包車嘅費用係800人仔一日，我地為咗坐得舒服啲揀咗坐7人車，事後我地覺得呢個係明志嘅選擇，但遇上司機雷哥就係我地最唔想嘅事

先附上啲味精色風影相先，之後會嘅相就唔會有味精

支持下先!

留名

手殘出多咗兩個Post 呢個先係正常

我上年都去左， 但冇去咁多日， 由海拉爾出發去滿洲里再返轉頭

石屎蒙古包

支持
想睇騎馬嗰part

咁點解唔去蒙古

第二日我地先去食過早餐，食嘅野幾正常，而且唔算難食

之後就正式出發去景點，呢個景點你當係一個公園

開始放風箏，隻風箏試過跌落過幾次

玩咗冇耐之後，出發去下一個景點，一個牧場咁嘅野，有羊餵有牛奶揸有箭射有衫換

可以坐拖拉機

係嗰到玩咗成個下午，之後就去咗食晚飯，食烤羊，本身叫咗羊扒，但司機雷哥話隔離枱個司機佢識(另一個司機+司機條女)，話佢地點咗羊腿，不如合埋一張枱食

食嘅時侯老闆為我地高歌一曲，認住右下角呢個係司機雷哥

食完正當話比錢，個兩條友(司機+司機條女)，完全冇比，仲走撚左，人都走撚走，加上我地唔係地頭蟲，就算，當請佢地

之後返酒店，結束第二日

最搞笑係另一間房有麻雀枱，仲要係電動，我地打咗陣牌

內蒙方便啲，語言通，蒙古下次再去

全部都係咁濟，真係好荒蕪嘅地方先見到原始嘅

做乜自爆?

一時大意

成個行程洗費？

內蒙暑假去先靚喔

不過毒撚去就大撚獲，唔包車＝玩唔撚到

阿爾山個火車站最靚

９點３機
你們前一晚到深圳定點上去?

第三日朝早無記錯係去咗呢間俄羅斯人屋企，無錯，呢個係一個景點，按一頭收費，吃下野聽佢想當年，之後玩下遊戲，不過啲野好難食，我認為係一個伏

之後下午去咗個森林公園，睇下白樺林同動物

見到啲鹿同唔知狐狸定咩

行到咁上下，見到個好靚嘅景

玩到差唔多，我地就去入住同上一日差唔多嘅酒店，夜晚雷哥帶我地去食燒烤，啲牛羊肉真係好食過平時係香港食嘅好多，到目前為止，我地仍然覺得佢係好人

之後果日我地會騎馬入住蒙古包

唔係，4點幾5點係香港坐直通車上去

暑假唔多旅行團咩，最怕旺季去旅行

唔唔時間睇嘅景唔同

我好似用咗7千右右

環島定永東
駛唔駛$100

留名睇雷哥

第四日朝早求其食咗個面

就出去黑山頭

雷哥帶咗我地去一間馬場，話呢場有護具有保險所以貴啲，每人五舊水，包草原大穿越同玩一圈越野卡丁車，當時覺得有啲貴，但都黎到冇理由唔玩，加上雷哥一直都表現得老實，所以就比咗錢

第一次騎馬，覺得幾特別，不過覺得齋漫步好無聊，想試下跑，可惜個plan唔包，卡丁車都唔错

跟住車咗我地去一座唔知咩山，話風景幾好，但七人車只能去到山腳，叫我地自己行上去，佢係下面等我地

見到有個摩托車阿姨，佢話10蚊雞一轉，我地好落意咁比咗

上面係幾正，係頂可以見到四面都係一馬平川嘅草原，仲見到有牧半人放羊，漫山遍野都係羊

之後雷哥車咗我地去今晚住嘅蒙古大營-弘吉剌部

我地係果到週圍行，個fd係主帳個大廳見到個練緊結他嘅女仔，我地就慫恿佢彈返首

後來我地識咗嗰個女仔，佢係今晚晚會嘅其中一個表演者，傾傾下發現原來呢地騎馬好平，佢話我地比人水咗，跟我帶咗我地去呢個大營旁邊嘅馬場

由於佢識馬場山老闆娘，仲可以平啲，我屌吖，40蚊就有個哥仔帶你騎住跑一圈，玩卡丁車都係。我地當時心諗，雷哥，仆你個街吖

之後我揀咗快跑一圈，佢地玩卡丁車/慢跑，冇帶護具冇保險，但個價我不能抗拒

未試過都唔知，策馬奔騰係咁刺激，帶我騎嘅哥仔話頂唔順就喊停，先慢行，急步行，再奔跑，原來騎馬急步行係好唔舒服，起伏好急，反而跑起上來好穩定起伏好爽，當然我都有一兩次差啲甩手叫停咗

我嘗試到騎馬嘅快感，亦都愛上咗，如果播埋動力火車首 當就perfect 啊 啊 啊 啊 啊 啊 啊 啊 啊 啊 啊

騎咗幾圈，已經日落

之後我地返去參加篝火晚會，食野唱歌跳舞

係接近完美嘅一天，除咗被雷哥水

永東 唔記得價

Lm

繼續G持

我之前去內蒙又係俾司機呃
又係俾人呃左都唔知 係當地人同番我講

去過一次內蒙古
食左一個成世人食過最好食既蕃茄蛋
去過一個叫臨江既地方舒服到不得了

唔update啦？

早排都去左 去左包頭

支持

之前去內蒙睇星團
j撚到我虛脫
無月亮得d星光但夠睇路